%@metapost:603constructions.mp
%@Titre: Gouttes d'eau.
%@Dif:2
\begin{cursive}
\begin{itemize}
\item[$\square$] Trace deux droites $(d)$ et $(d')$ perpendiculaires en un point $O$.
\item[$\square$] Sur la droite $(d)$, place deux points $A$ et $C$ tels que $OA=5$~cm et $OC=5$~cm. Sur la droite $(d')$, place deux points $B$ et $D$ tels que $OB=5$~cm et $OD=5$~cm. Trace le quadrilatère $ABCD$.
\item[$\square$] Trace le cercle de centre $O$ et de rayon 8,4~cm.
\item[$\square$] Trace le cercle de centre $A$ et de rayon 3~cm. Il coupe le segment $[AD]$ en $A'$.
\item[$\square$] Trace le cercle de centre $D$ et de rayon $DA'$.
\item[$\square$] Recommence les deux étapes précédentes aux points $B$, $C$ et $D$.
\item[$\square$] Efface les noms des différents points et droites puis quelques traits de construction\ldots
\item[$\square$] \ldots puis colorie la figure.
\end{itemize}
\end{cursive}
\[\includegraphics[scale=0.5]{603constructions-3}\]
%@Commentaire: \og{}Belle figure\fg{} à construire.